號稱1瓶抵12瓶！網紅賣維他命「成分曝光」遭醫打臉：只能當安慰劑

網紅理科太太透過募資平台販售綜合維他命，將各種營養品如維生素、鐵、DHA、Q10等通
通濃縮成一小顆膠囊，等於吃一瓶強抵十二瓶，引發熱議！有醫師表示，該款產品製作者
完全是大外行，裡頭的營養成分劑量少到不可思議，「吃外面一顆B群，可抵48顆太X膠囊
」，充其量只能算是安慰劑而已。

知名網紅理科太太及生醫團隊在平台募資的綜合維他命膠囊，而擁有減肥、腸道專長的家
醫專科醫師王姿允日前在臉書貼出該款產品的成分標示，表示營養成分少到不可思議，「
很多營養素甚至只有到有效劑量的1/4、1/5，這種營養品吃不死人，但只是浪費錢！」

由於該產品號稱，提供現代人更有效攝取營養素的方式，將維生素、鐵、DHA、Q10等營養
素濃縮成一顆膠囊，就不必吃太多罐保健食品，「市售一顆B群劑量等於她的48顆，賣的
價格還是兩倍。」由於維他命在募資平台販售的資金超額達標，價格不親民，被認為是花
錢當盤子。

維他命呢d，真係搵d完全無賣廣告，又大眾化反而最好

我信理科太太

蒼藍鴿有冇出聲

只有弱智先信IG KOL

好淫

on撚9 維他命咁撚平既嘢賣咁貴
大牌子唔買 買d白癡kol

Vanden Cycling
2019年3月14日 ·
「晚上臨時插播」
理工宅男的夢想破碎了。今天晚上在 7-11 看到報紙頭版。理科太太終於踢到鐵板。
夜路走多了會碰到鬼。去年就有朋友跟我說這個人專業知識有問題。影片的實驗室試管有出錯。我看了這傢伙的YouTube幾支，就放棄這個人了，因為我的直覺是，這人所有的影片都是精心設計策畫的，絕非一個平凡正常人臨時做出影片，這人若在將來不做商品行銷廣告的話，我才不信。。當我沒有出過社會和在網路上打滾喔？
但，這篇跟單車和三鐵運動有什麼關係？
理科太太也是醫學類相關科系畢業，創業，家世，無一不被拿來宣傳。
因為越是常把學經歷當廣告宣傳的人，越要注意他的行為。
32Gi台灣代理商講師PeterMa(魏小猴的老公)，就是一個經典案例。
常常拿他在國外碩士兼醫學工程相關畢業學經歷來宣傳的人，居然會說出炸雞是高Gi的食物，被指正後，還去法院告人。
你去檢察官和法官面前，好好的解釋吧。

求其去藥房都買到維他命B雜，每粒$0.8 ～ $1
點解要眾籌俾佢

農業科普內容被批有誤
2019年1月2日，台大農藝系的郭華仁教授質疑，50年前確有菜農澆大便，但現在的規範可不能直接使用，「她的科學是活在50年前嗎？」[8] 。此文貼出後不久，許多媒體和部落客前仆後繼地撰寫評論，認為科學傳播者在傳播知識的過程中，難免會有錯誤，希望大家就事論事，避免過度批評，讓科普傳授者怯於發布相關文章或影片[9]。

農糧署表示，日前接獲民眾反映，指人氣科普Youtuber理科太太在2018年8月22日發表的「吃有機食物真的比較好嗎？」[10]影片部分內容有誤，查證後，發現有關有機的部分說法與台灣現行規定不符，為避免引起誤解，因此針對其爭議內容，於2019年1月17日在粉絲專頁回應，並以農糧署帳號到理科太太Youtube網站該影片下方留言澄清有誤內容。但農糧署於2019年1月22日表示，僅是就其有關有機部分內容加以澄清，沒有對網紅進行人身攻擊，希望媒體不要移花接木，說農糧署轟理科太太智障[11]。

科興?

比莎莎報串，而家比台大查緊，可以講啲咩

台大查乜？

公務員拍youtube做兼職

查完了

一袋抵兩袋灑
吸收兩米以下痰磷甲
齊用金珂拉

只睇許藍方博士

iherb大撚把 又平

呢個正

冇事

食DHC🤟🏻

佢都幾多fans